[好文必睇] 作者：不要以為蔡英文贏了就擺平一切

不要以為蔡英文贏了就擺平一切，韓國瑜得票比朱立倫多了近200萬，這552萬台灣人的訴求（尤其是他們的誤解）是否不值一聽？

不要忘記，2018年韓流之所以可以突然泉湧，正因為社會上有一群人一直被社會漠視和冷落。他們在韓國瑜身上看到與自己相似的特質，覺得韓可以代表他們，於是重新參與政治，改寫了戰局。今次敗選，韓粉感到沮喪，對台灣和對人失去信心，積聚了怨恨，但這不代表他們就這樣不存在了；他們返回潛伏狀態，伺候下一個證明自己才是正確的時機。

取笑敗者為樂是人之常情，勝利者看不到他們，誤以為自己拆掉計時炸彈，卻不知道它在重新倒數。如果他們繼續冷待它，一個新危機爆發只是時間問題。民主精神不單是多數人的勝利，更重要是每個人都找到了屬我的代表，能夠參與政治守護自己的利益，而非把另一群人排拒在外。但再一次，中共威脅產生的敵我意識，以兩種方式侵害了民主價值：一種是投共者的俄式干選，另一種是誘使民主擁護者行反民主之實，使他們自行破壞民主。

要戰勝的不只是中共，更要戰勝自己的頑劣。然而，唯有失敗可推動改革（中共整肅國台辦），勝利會令人自醉自矜不自省（香港……），如果我們沒法讓對立的另一群人從敵我意識解放出來，勝利必不會持久，下一次的失敗就是徹底的潰敗。

選敗的國民黨氣數未盡，敵我意識除了將200萬人推向蔡英文，也把200萬人推向藍營。由於真正的滑鐵盧沒有出現，而萬般有過都是韓國瑜之過，不見得國民黨在新一輪的改革會革掉兩岸政策。而在中共眼中，選舉標示了統一的民意工程只完成了四分之一，變招加快進度是必須的。

到了2024年，由於民進黨已執政8年，第三度執政的壓力極為巨大，蔡英文接下來最大的挑戰是如何在中共干預下完成政權交接。老一派或者會認為賴清德選上才算穩住台灣，然而，沒有更迭只會助長了腐敗，像中共一樣。一個健康的民主社會，需要公開演示政黨交接，為政治注入活力，加速汰換和代謝。這種情勢下，柯文哲的民眾黨拿下立法院第三大黨是一個伏筆，他可能再度成為時勢的寵兒。

多一方削弱民進黨勢力，中共樂見其成，它也需要一個兩岸政策友好的新代表來權衡局勢。不過，還記得第二種侵害嗎？白營的存在將觸發綠營的自我防衛，大家有沒有政治智慧不讓它朝着壞和髒的方向發展，繼而守住了台灣的健康民主，將會是下一役的成敗關鍵。

博弈，是一種培育出最多贏家的技巧，其中一個原則是最大贏家要放棄獨贏，方可製造一齊勝出的可能。而這種結果，中共最不想見到。

作者
Link:
==========

所以我成日都話中國表面改革開放，實際閉關鎖國，你既民主自由影響唔到佢，但佢既極權獨裁就利用你既民主自由影響你，甚至攻擊你。民主自由人權法治平等呢啲概念只會係第三世界國家出現爭拗，好遺讉地香港已經成為第三世界地方，而台灣亦都好似開始聞到味。

西方社會其實係應該支持香港同台灣，因為支持港台，其實就係守護緊佢地西方社會既文明，如果呢兩個地方淪陷，其實唔洗幾耐就到佢地。唉...

推

推呀
好文無人睇？
唔好too long didn't read

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

借個靚位

【台灣大選】香港未來預想圖－－建立香港媒體、文化、Youtuber圈

事實上連登個傳訊效果愈黎愈低
啲人寧願推膠po

因為勇武好早期已經無再上連登，果度已經少緊一批人，然後慢慢好多風向撚，開始逼走埋真正既和理非抗爭者，慢慢剩返岩岩接觸連登既人、左膠同埋網軍

擊倒魔王
但係自己都變成魔王

從來要撃敗魔王都只有成為另一個魔王
進撃的巨人教識你架啦，要報仇，就要變成比巨人更勁既巨人

長遠都係睇執政能力，柯p上到位都係因為佢第一屆台北市長做得好，加上台灣人都開始厭倦藍綠鬥爭，所以第三勢力冒起其實係必然。
黎緊四年民進黨如果做得唔好，想繼續靠統獨牌黎打選戰，好容易會收皮。

good po must read

用契約黎限制自己同往後繼任者既權力
美國開國先賢的確係歷史既偶然

可唔可解釋多小小？
無讀歷史不過都知美國開國元勳好勁

睇唔明呢篇文有咩地方好。換個場景換個數字人物呢篇文可以套入大部份國家選舉結果。

邊個輸左唔係返回潛伏狀態，伺候下一個證明自己才是正確的時機，邊個黨係輸一次選舉就氣數已盡。

每次戰勝完都叫人唔好打飛機，其實未嬴，之後講句唯有失敗可推動改革，又話下一次的失敗就是徹底的潰敗。總之嬴就話唔好打飛機，輸就話一早話左叫你咪撚打飛機。

你覺得好中係因為呢堆說話空泛到同星座運程同level